**1788. – Phagnalon sordidum** DC. – Plante sous-frutescente de 2-4 dm, à tiges dressées, très rameuses, à rameaux grêles, blanches-tomenteuses, ainsi que les feuilles ; celles-ci //tomenteuses sur les deux faces, //étroitement linéaires, à bords recourbés en dessous, obtuses au sommet ; involucre à folioles glabres, scarieuses, luisantes, brunâtres, fortement apprimées, les extérieures ovales, obtuses, les intérieures oblongues, aiguës ; //capitules au nombre de 2 à 6, //rarement solitaires, sessiles ou subsessiles à l'extrémité des rameaux; fleurs jaunâtres.
Rochers, murs de la région méditerranéenne des Alpes-Maritimes aux Pyrénées centrales, remonte jusque dans la Drôme, l'Ardèche et l'Aveyron ; Corse. – Espagne, Italie, Afrique septentrionale. = Mai-juin.